武磊征服愛斯賓奴！兩大西媒專門寫文章猛誇他

本輪西甲，愛斯賓奴未能戰勝韋斯卡，但武磊的表現獲得西班牙媒體的一致認可。西班牙《馬卡報》和《世界體育報》都專門寫文章稱讚了武磊。
西班牙《馬卡報》的標題是「武磊征服了愛斯賓奴球場」，指出愛斯賓奴的球迷都在為他歡呼，而主教練魯比賽後對他的才華十分佩服。

《馬卡報》表示，武磊再次正選，這位中國翼鋒是愛斯賓奴隊的冬季收購之一，他已經在藍白軍團的進攻線上佔據一席之地。魯比讓武磊在左路踢球，這位中國國腳以創紀錄的時間贏得了愛斯賓奴球迷的喜愛。比賽中的一些時刻他獲得了球迷的歡呼，他也是愛斯賓奴隊今場表現最出色的球員之一。
《馬卡報》指出，武磊在場上非常活躍，事實上他幾次獲得得分良機，尤其是上半場表現更好。比賽第10分鐘，他就用一次射門讓球迷興奮，之後他一次雜耍般的射門又讓球迷起身。比賽最後時刻，他的射門擊中立柱。在場上，他不停奔跑、過人、尋找對方球門。愛斯賓奴的球迷認可武磊的才華和努力，是比賽中獲得掌聲最多的球員。賽後主教練魯比也稱讚了武磊，稱他是打破平衡能力最強的球員。

《馬卡報》最後表示，這位中國球員已經在加泰羅尼亞球隊贏得一席之地，儘管他遭遇了語言方面的困難，卻依然很好地適應了球隊的更衣室。他參加了4場比賽，其中最後2場是正選出場。
西班牙《世界體育報》則指出，無論表現出色，但依然未能入球。該報還用評語書寫入球這個單詞。不過《世界體育報》也指出，不管是在主場也好，在作客也好，總之武磊很快就會在西甲取得入球。

《世界體育報》指出，武磊有一點最令人驚訝，那就是他如此好，又如此快地適應了愛斯賓奴隊的戰術體系。在足球里，好的球員都心有靈犀一點通，也正因為如此，看到武磊和伊格萊西亞斯能很好配合也不令人奇怪。語言的障礙存在，但一旦皮球滾動，那大家都用同一種語言說話。
《世界體育報》表示，現在非常清楚的是，武磊將佔據愛斯賓奴隊左路的位置，一方面是P.皮亞迪的長期養傷，另一方面是武磊內切的能力。武磊的存在是愛斯賓奴球迷喜歡的，比賽中球迷不止一次高喊「武磊！武磊！」。此外，中國球迷也對這位球員充滿期待，他們都希望武磊能盡快取得西甲第一球，而只要有耐性，那入球會到來的。

講咁多原來一球都入唔到
返支那食屎la

對榜尾升班馬打和都吹奏

你識唔撚識 佢啲波夠舒服 前場踢得夠安心
有佢 成隊波都生晒

又黎

中國有個Term叫「捧殺」
冇女踢得係唔差，不過成日吹奏佢真係弱智到極點，壓力大到仆街。班傳媒安靜啲俾佢踢波啦。

冇球王

中國足㺷就係垃圾！

唔講以為佢踢緊班霸